其實周杰倫填詞實力去到邊

安靜 晴天 彩虹 明明就

雖然普通話得四聲，但佢都起碼講到個故事同押韻
咁多位巴絲點睇

睇你同邊個比，歌手來講算好好。

就係想歌手之間比較

我覺得張敬軒自己填嗰幾首普通話都幾好

明明就都唔係jay填

咁係邊個填？幕後團隊？

哥練的胸肌

梯田

作詞：周杰倫
作曲：周杰倫
編曲：周杰倫

文山啊 等你寫完詞 我都出下一張專輯囉
沒關係 慢慢來 這首歌我自己來
說到中學時期 家鄉的一片片梯田
是我看過最美的綠地 於是也因此讓我得了最佳攝影
莫名其妙在畫面中的我 不會寫詞都像個詩人
坐著公車上學的我 看著窗外的牛啃草 是一種說不出的自由自在

Hoi Ya E Ya 那魯灣 Na E Na Ya Hei 哦～我親愛的牛兒啊
Hoi Ya E Ya 那魯灣 Na E Na Ya Hei 哦～跑到哪兒去啦

麵店旁的小水溝 留著我們長大的夢 繞過天真 跳至收割期
人們的汗水夾雜著滿足與歡笑 是我現在最捨不得的畫面
也是我另一項參展作品
靠著回憶 畫成油畫 拿到獎狀 有個啥用 鼓勵你多去回憶是吧
哼我真想撕掉 換回自然
怎麼梯田不見 多了幾家飯店 住在裡面看著西洋片
幾隻水牛 卻變成畫 掛在牆壁上 象徵人們 蒸蒸日上
一堆遊客偶爾想看看窗外的觀光景點
但只看到 比你住的再高一層的飯店

Hoi Ya E Ya 那魯灣 Na E Na Ya Hei 哦～我親愛的牛兒啊
Hoi Ya E Ya 那魯灣 Na E Na Ya Hei 哦～跑到哪兒去啦

因地制宜 綜合利用 利用對還是不對
自私的人類 狼不狼狽 破壞自然的生態 會不會很累
你說為了藝術 要砍下一棵樹 醬對還是不對
你說為了裝飾 請問干我啥事
是不是只能用相機紀錄自然拿相片給下一代給下一代回味
可憐可悲 森林綠地都已成紀錄片
聞不到綠意盎然 只享受到烏煙瘴氣
我不能教育你們 我不是你們老師 我不是校長
也不能給你們一巴掌...掌...長...長...長篇大論
你們並不想聽 我知道但我沒辦法 我就是要寫
你們可能永遠不能體會 顯微鏡底下的我們
會更現實更自私 這種藝術 真的很難領悟

抽到暈 的滋味

唔錯啦
不過就音樂嚟講
佢真係天才

呢首入選最佳填詞

等你下課

每一個填詞人都有污點嘅

但佢近期嗰啲真係好9

得4聲根本易填啲
雖咩然

寫俾tfboys 首剩下的盛夏 冇得輸

數漏咗最長的電影

其實佢而家係咪已經唔打算再出新歌

唔使搵錢養仔咩

之前又話3 4個月出一首新歌

歌手啲承諾都好信睇吓隔離post張敬軒走數list

呢個係佢特登

給我一首歌的時間 都係佢填詞

知乎啲人推介呢兩首

2002 半島鐵盒 分裂(巔峰之一)

2003 梯田 晴天 懦夫(巔峰之一)

超人不會飛 聽媽媽的話 唔可以唔提

Push

淘汰呢

梗係 安靜,黑色幽默

以前幾好 愈老啲詞就愈on9 求其填完啱音就算
Btw佢話今年下半年一定有新碟同地表dvd 聽住先 魔天倫都拖咗差唔多3年先出

分裂真係幾正
講佢岩岩紅既感受

淘汰好多語病喎

只能說我輸了...

冇啦
果陣係佢最高峰既時期
衣家佢已經寫唔到咁既歌詞

聽媽媽的話做埋教課書
咪話唔勁

分裂
趁時間沒發覺 讓我帶著你離開

等到放晴的那天也許我會比較好一點

講開其實送禮啲詞都唔差
高妹 空中飛人 情非首爾
啲詞用得幾準同個故事畫面塑造得幾好

四面楚歌
外婆
紅模仿
超人不會飛
我唔知佢填詞算唔算一流，但佢想籍住首歌黎串人/表達自己諗法既話，嗰啲詞全部都串到好應，字字到肉
至於你話佢近期嗰兩首鳩詞，屌，佢自己特登玩膠啫

臭到暈

一首安靜 好多8、9十後K房必J

即興都好勁
聽聽佢04無與倫比嘅忘詞

始終過左全盛時期

五月天阿信d詞都好正

佢有心填其實唔錯
梯田，稻香入埋圍最佳填詞唔使講
最長的電影，蝸牛，世界末日嗰啲都幾好
大部分都係好淺白直接，但至少係有主題，同埋唔會九唔搭八

睇下同邊個比
周杰倫曲+方文山詞係最好

送禮填詞直頭好撚勁
佢首大會堂演奏廳無一定文學水平唔會寫到

深深深真係好撚正

教材
蝸牛
作詞：周杰倫
作曲：周杰倫
編曲：周杰倫

該不該擱下重重的殼 尋找到底哪裡有藍天
隨著輕輕的風輕輕的飄 歷經的傷都不感覺疼

我要一步一步往上爬 等待陽光靜靜看著它的臉
小小的天有大大的夢想
重重的殼裹著輕輕的仰望

我要一步一步往上爬 在最高點乘著葉片往前飛
小小的天流過的淚和汗 總有一天我有屬於我的天

我要一步一步往上爬 在最高點乘著葉片往前飛
任風吹乾 流過的淚和汗

我要一步一步往上爬 等待陽光靜靜看著它的臉
小小的天有大大的夢想

我有屬於我的天

任風吹乾 流過的淚和汗 總有一天我有屬於我的天

作詞：周杰倫
作曲：周杰倫
編曲：周杰倫

我覺得咁樣既K歌幾好聽

不愛我就拉屎

稻香 每次聽完都會令我覺得呢個世界係仲有野值得堅持落去
仲有世界末日 詞同埋曲加埋真係好有嗰種悲傷既感覺 好正

其實點解有押韻就叫填得好

不愛我就拉到好正喎
原全唱緊小弟

好鍾意七里香個期既周董

佢的歌既詞入面我最中意四面楚歌

見到個post第一首都係諗起呢首

唔知點解我覺得呢首歌好似摑緊依家既佢一巴咁

梯田啲詞真係正

呢首唔係話專登輕鬆填咩
雖然我都覺得係鳩HEA

原來紅日係佢自己填詞

Ig post 左 ：要準備寫歌了

四聲先易fit到多數音調
廣東話咁多聲調先叫真正難填落啲音度

見到個post即刻諗到呢首

我淨係知佢好勁，同佢老婆好正

蝸牛07年重慶live聽到濕哂

呢首真係正
串到蘋果班狗仔一棟都冇

最愛 呢首屈左機

雖然普通話得四聲，但佢都起碼講到個故事同押韻
唔知點解覺得你講呢句野好on9

難有時都係一種限制黎
然後發覺霑叔果代d人真係好顛

聽歌唔用太認真，爽就好。有教育意義嘅教科書嘅我都寫過了，為什麼唔能來首輕鬆嘅歌呢，難倒你哋都冇胸肌嗎。孩子們，我的歌已經說了#不愛我就拉倒#

唔好期望咁多，回塘都算，心態都變埋

算什麼男人

哪裡都是你

情非首爾寫到我本身反泡聽完都想去首爾感受下隻歌

當一個人乜都唔缺既時候 就好難再有逼切感去寫一啲好歌
咩獎都拎哂 又有個好好既家庭 出垃圾又有人聽
告白氣球 等你下課嗰啲都咁好反應

黑色毛衣都無？

媽跟你，都想了解

其實告白氣球係唔差既
但未去到話「超」好聽/神曲
首歌會唔會高估過頭

最大問題係佢態度講到厭
歌唔寫，碟唔出；狂開重量不重質既live
整個最後專輯退休比個好印象歌迷仲好啦

幾好 算水準以上

不過路數有限
除咗純愛同詭秘風之外冇乜佳作

一步兩步三步四步望著天上牽手
一顆兩顆三顆四顆連成線看星
一步兩步三步四步望著天上牽手
一顆兩顆三顆四顆連成線看星
乘著風 遊盪在藍天邊 一片雲掉落在我面前
捏成你的形狀 隨風跟著我 一口一口吃掉憂愁
載著你 彷彿載著陽光 不管到哪裡都是晴天
蝴蝶自在飛 花也佈滿天 一朵一朵因你而香
試圖讓夕陽飛翔 帶領你我環繞大自然
迎著風 開始共渡每一天
手牽手 一步兩步三步四步 望著天
看星星 一顆兩顆三顆四顆 連成線
背對背默默許下心願
看遠方的星是否聽的見
手牽手 一步兩步三步四步 望著天
看星星 一顆兩顆三顆四顆 連成線
背對背默默許下心願
看遠方的星是否聽的見 它一定實現
載著你 彷彿載著陽光 不管到哪裡都是晴天
蝴蝶自在飛 花也佈滿天 一朵一朵因你而香
因你而香 讓夕陽飛翔 帶領你我環繞大自然
迎著風 開始共渡每一天
手牽手 一步兩步三步四步 望著天
看星星 一顆兩顆三顆四顆 連成線
背對背默默許下心願
看遠方的星是否聽的見
手牽手 一步兩步三步四步 望著天
看星星 一顆兩顆三顆四顆 連成線
背對背默默許下心願
看遠方的星是否聽的見 它一定實現

告白氣球係唔錯但唔值得上神枱
比班死忠害左佢

好多歌都好聽，但係印象最深同最鍾意聽都係外婆，第一次聽聽到前奏已經扯晒旗。

自從去咗中国發展之後食晒屎，冇晒團火出D垃圾，哥練胸肌真係聽到扯晒火

碌鳩已漸痕 銀行提現金 一千蚊

認真.....國語作詞真係寫到文嘅難度比廣東話易好多好多.....

香港代表：殘忍只需一棍

係咪得我一個覺得三年二班麻麻地
但曲就超好聽 覺得啲詞曬左首曲

歌手填詞來講，gem同送禮都唔錯

佢d詞水準好飄忽

手中的賤逼 在指上來來回回

無人講外婆？

其實佢已經係唔做都唔洗憂日日可以去環遊世界個種

世界末日
佢聲稱15分鐘填完

約莫陳泳謙咁上下

還能不能 重新編織
腦海中起毛球的記憶

佢同方文山係絕配

爬下文

爽歪的麻雀

公公偏頭痛都冇？

等你下課成首都係借喻緊個教事 同緊歌迷講野wor咁都話填得差
情歌就白色風車同半島鐵盒佳作
Rap就 爸我回來了 講家暴 仲有紅模仿 叫人咪撚抄人 幾好

星晴同回到過去最正

係咪佢填?

周杰倫有首歌仲搵埋張敬軒同陳凱琳扮MTV
算係咁啦